[{
        "question": "স্থির তরঙ্গ উৎপন্ন হওয়ার শর্ত কয়টি?",
        "choice1": "২",
        "choice2": "৩",
        "choice3": "৪",
        "choice4": "৫",
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "দুটি সুস্পন্দ বা দুটি নিস্পন্দ বিন্দুর মধ্যবর্তী দূরত্ব তরঙ্গদৈর্ঘ্যের-",
        "choice1": "সমান",
        "choice2": "অসমান",
        "choice3": "ব্যস্তানুপাতিক",
        "choice4": "অর্ধেক",
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "ডান থেকে বাম দিকে গতিশীল তরঙ্গের জন্য ঐ কণার সরণের সমীকরণ কোনটি? ",
        "choice1": "a sin2π/λ (vt-x)",
        "choice2": "a sin2π/λ (vt+x)",
        "choice3": "a sin4π/λ (vt-x)",
        "choice4": "a sin4π/λ (vt+x)",
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "সুস্পন্দ বিন্দুর লব্ধি বিস্তার -",
        "choice1": "সর্বোচ্চ",
        "choice2": "সর্বনিম্ন",
        "choice3": "0",
        "choice4": "কোনোটিই নয়",
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "কম্পাংক নির্ভর করে বস্তুর -",
        "choice1": "ঘনত্ব ",
        "choice2": "আকৃতি ",
        "choice3": "স্থিতিস্থাপকতা",
        "choice4": "উপরের সবগুলো ",
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "দুটি তরঙ্গের পথ পার্থক্য x এবং দশা পার্থক্য δ হলে তাদের মধ্যে সম্পর্ক-",
        "choice1": "X=(2π/λ)×δ",
        "choice2": "X=πλ",
        "choice3": "X=(λ/2π)×δ",
        "choice4": "X=2π",
        "answer": "3"
    },
    {
        "question": "স্থির তরঙ্গের নিস্পন্দ বিন্দুতে কণার বেগ কত-",
        "choice1": "শূন্য ",
        "choice2": "সর্বাধিক",
        "choice3": "সর্বনিম্ন কিন্তু শূন্য নয়",
        "choice4": "কোনোটিই নয়",
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "কোনো স্থির তরঙ্গের পরস্পর দুটি নিস্পন্দ বিন্দুর মধ্যবর্তী দূরত্ব 75cm। এর তরঙ্গদৈর্ঘ্য হবে-",
        "choice1": "1.5m ",
        "choice2": "3m",
        "choice3": "0.75m",
        "choice4": "কোনোটিই নয়",
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "একটি স্থির তরঙ্গ সৃষ্টিকারী তরঙ্গগুলোর বিস্তার A হলে সুস্পন্দ বিন্দুগুলোর৷ বিস্তার কত হবে?",
        "choice1": "±2A",
        "choice2": "±A",
        "choice3": "+2A",
        "choice4": "0",
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "স্থির তরঙ্গ সৃষ্টিকারী তরঙ্গগুলোর বিস্তার A হলে নিসস্পন্দ বিন্দুগুলোর বিস্তার কত হবে?",
        "choice1": "±2A",
        "choice2": "±A",
        "choice3": "+2A",
        "choice4": "0",
        "answer": "4"
    }
]